中小企政策審議委員會 跨部會挺新創 - 產業特刊	
2024-01-12	
https://www.chinatimes.com/newspapers/20240112000473-260210	
王美花部長於會中表示，新創具有靈活彈性的特質，可因應產業趨勢有創新的想法，協助產業成長，以近期AI發展為例，新創將AI運用在醫療檢測技術，協助縮短檢測時間，因此如何催生或尋找新創協助產業成長，是政府努力的目標。為達此目標，經濟部將加強連結各部會資源，結合在人才、環境及產業供應鏈優勢，引入民間資金活水，積極延攬國際人才培育新創，透過法規調適促成開放創新，強化海外落地支援協助新創國際化。
經濟部表示，民間資金投入亦是助力新創發展重要因素，為引導保險業資金投入國內創投產業，充裕新創投資動能，經濟部於會前與金管會協商，金管會已於2023年12月21日修正保險業透過國內私募股權基金及創投基金投資五加二及六大核心戰略產業之風險係數，從原本的33.75％調降到10.18％～17.25％，預估可引進上千億元資金活水。
本次會議說明中小企業經營法規調適協處、運用信保基金支持產業發展之作法，期透過法規調適及運用信保基金，完善中小及新創企業經商環境，以鞏固臺灣在全球產業鏈上的競爭地位。